天生「無腦」男童頑強健康成長 父母5度拒墮胎：給孩子生存機會

孩子的生命力往往超乎想像！英國一名6歲男童Noah Wall，出生時只有2%大腦，醫生斷定其生存機會甚低，5度建議父母墮胎。然而，父母卻不放棄，堅持生育，最終男童憑其頑強的生命力活下來，3歲時腦部發育更達至正常的8成，令醫生也大為驚訝。
Noah早前與父母53歲的Rob Wall及47歲的Shelley Wall，一同出席英國一個電視節目「Good Morning Britain」，講述Noah的生命奇蹟。
Shelly提及，在懷孕3個月時進行產檢，已發現兒子有多種嚴重健康問題，包括脊柱裂（spina bifida）和腦積水，而且幾乎沒有大腦。
醫生指，孩子出生後很大機會胸部以下癱瘓和嚴重殘疾，生存機會渺茫，多次建議她終止懷孕。不過，Rob和Shelley卻5度拒絕醫生建議。
『我們是較年長的父母，我們有自己的思想，也是積極的人，我們想給Noah一個生存機會。如果給年輕人這種選擇（終止懷孕），他們可能會因感到壓力而接受它。』
雖然如此，但Shelley和Rob在懷孕期間，已有心理準備跟孩子告別，甚至已在籌備兒子的葬禮。最終，Shelley在2012年生下Noah，當時其腦部只有正常的2%大小，醫生即時為他進行手術，縫合脊柱裂開的下背傷口，並清走腦內積水，但仍估計他很快會夭折。
不過，Noah卻努力地活下來，大腦從一開始空洞的腦組織，到其後漸漸成長。Shelley和Rob積極地教導兒子，讓他學會坐起來、更能開口說話和數數字，至3歲腦部已有正常人的80%，4歲時更能開始學寫字。
『他也知道自己做了了不起的事，他總能給我們驚喜。』
其後，Shelley和Rob繼續尋求方法治療兒子的下肢癱瘓問題，發現澳洲有名為「神經物理」（neurophysics therapy）的治療，這是透過運動鼓勵左右腦進行交流和開放神經系統，令被激發的神經元能繞過受傷的脊髓向四肢發送信息。
Shelley和Rob陪同兒子前往澳洲接受治療。3星期內，Noah已掌握四肢跪著，練習擺動雙腿，並嘗試站立，目前他已返回英國，繼續進行相關的運動計劃，Noah亦相信自己有一天可成功走路，媽媽Shelley亦非常興奮。
『他夢想著做這些事情，現在他知道這都是有可能的。』

宜家好彩就冇野
唔好彩就害鳩個仔一世
自己就拎光環

又係呢啲唔可以扼殺生命嘅道德撚
你哋又有無諗下個BB想唔想出世捱苦呀？
明明check到有事都堅持生
一出世又要面對做手術、畀人笑、身體唔舒服呢啲咁嘅痛苦
重要久唔久畀你哋攞嚟消費下
宣揚正面積極價值觀
到第時仆街老豆老母死撚咗又無人照顧佢
諗下都覺得慘
為咗自己嗰個無謂嘅道德觀
就要個無辜小朋友捱幾廿年

所謂冇野都係得8成

個呀媽本身都係超齡產婦, 生嗰陣41歲,
根本就係自私知道呢個冇左都好難再生, 所以夾硬要生佢出黎
呢啲仆街應該拉去打靶, 而唔係衝出黎鼓勵其他人製造悲劇

請支持優生學 滅絕低端人口 你我有責

左膠

就放長雙眼睇下之後點

如果生左個仔又弱智又唔識行，個仔真係怨你一世

弱智既人應該唔洗怨人

不過真係好神奇

自己是較年長的父母自私就自私啦，講到好撚偉大咁

想知個8成係神經細胞定灰質？

點解無人答但有負評？
本身個幹細胞可以由2%追到80%都幾利害。

可能個名改得好(腦呀)

應該係遺傳

8成仲要唔係話好返8成, 3歲先開始講下嘢4歲揸下筆, 但冇提過究竟識幾多, 慢過同齡係一定, 但慢幾多又冇講, 之後仲有冇大發展又冇講, 可能到30歲都講得幾個單字? 個細路依家得幾歲都仲當佢細個冇咩, 到廿歲都一樣時你都仲覺得佢cutie?
仲有係上唔知天文得嚟, 下肢癱瘓喎, 好大機再努力多幾十年都係得個桔, 結果係生佢出來一路練練練, 到死果陣都係乜都未識.

8成同生個智障出黎有咩分別
智障都係建議唔生喎

其實係BB一出世係咁叫「腦呀」「腦呀」「腦呀」
父母就叫佢做NOAH

其實佢係煩惱緊漏左個腦係入面

pro life

根本就唔應該生佢出嚟

個𡃁仔好彩冇事

又係自我感覺良好既人，其實幾時世界末日，呢個世界實在太亂

on9博奇蹟
同賭大細博開圍一有咩分別

班受苦撚其實有無睇內文

好彩咋喎，唔代表搏得過

yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup yup .....

想知個8成係點來

細胞分裂
細過腦部受損係有可能生返某部份
但大左就無咩可能
但同時有可能完全生唔返
賭運

你有無睇清楚就真
個仔仲係有問題呀

都似係

真係屌你老母 想害尻個仔一世 自撚私

多謝示範得8成腦都可以上網話人受苦撚

完美示範有錢大哂

老闆閙你：你有無腦嫁？
答：本來無，出咗世先慢慢生出來

好彩就冇事

乜你都知佢第日會俾人問呢個問題

原來無腦真係會遺傳

首先祝福同恭喜個細路無事（其實都唔知係咪真係完全一樣），但唔代表當日對父母個決定係岩

無腦咁點柯屎柯尿？ 自在極意功？

出意外得一半腦都生存到啦
可能會躁狂 心理變態 冇同情心

唔知嫁，可能第時好撚醒

佢嘅2%=正常人80%
仆街佢有100% 咪下一個Tesla

……做乜

其實check唔到既病咪一樣
好彩就唔中cancer/心臟病etc
唔好害就害個仔一世

連登仔結論，人類唔應該生育

閱讀U定數學家？

腦既神經細胞同心臟既筋肉細胞都好似無得分裂

你on9?
呢D CHECK唔到 冇得預知就冇人想
宜家醫學發達俾你生之前知道個仔會唔會有問題 有咩病
俾埋你揀生唔生出黎
咁你明知佢有病/缺憾 都係要生佢出黎受苦
咁係咪自私?

標準線問題姐
冇得預知冇人想都係有咁既機會有呢啲病
如果中咗咪又係害個仔一世
呢啲醫學史都大把案例

機會大細囉
宜家個例子係未出世已經check到好大機會好快死 好大機會有問題
你都係要生既咪自私囉
你話隱疾 check唔到 個機會又細 咁生出黎有問題你都唔想就冇計
簡單D講 一個係有心害個仔 另一個係冇心害個仔

ching使唔使驗下腦

又係呢d濕鳩父母
差d害死個細佬

其實都唔可以話冇心
一對有正常知識既父母都應該知道有好多病係驗唔出，中招既機會率都唔細，呢個社會其實唔係真係咁多人都「健康」咁成長，所以都係明知有機會既狀態下生佢出黎

.......

睇多次 明白了
睇嚟我都係2%腦袋
記者朋友 歡迎採訪我

醫唔好你兩個就仆街死
垃圾父母拎光環

英國最撚多呢挺傻閪

8成都係弱智

得八成係唔係等於on9仔

7ss

可能個bb 唔想死呢
邊個知呀

我以為生出來嗰個係冇腦 原來生佢出嚟嗰兩個都係冇腦

真正既無腦

左右不分連登仔完美演譯得80%腦都可以上網

咁你有冇諗過個bb想唔想挨?

本身人腦都剩係用1%
夠有突啦

我正正常常 依家都想死 何況個天生有缺陷嘅b呢

薩林人?

咁人有100%先用得1%
個𡃁仔得2%咁咪剩係可以用0.0002%

信呢樣野真係剩係用緊1%

其實都幾神奇
雖然好似運動能力有限、語言表達能力有限
但理解能力、感情控制好似都冇受咩影響wo

我諗起有個meme係simson老豆睇醫生
照x光見到舊好細既野以為係cancer
醫生話唔駛擔心，係佢個腦黎
有冇人有果張圖

2% = 正常人類80%

如果佢100%未即係正常人類智商40倍

點解咁多人睇錯意思

睇片見個細路淨係識 yep yep yep 咁
個樣又冇咩神情, 面又偏埋一邊
屌
好心呢d 左膠家長咪害下一代啦
依家得80% 都唔知係咪同弱智差唔多
溝唔溝到女都成問題

連登仔唔係pro life 嘅咩？

你睇下條片
個細路淨係識yep yep yep
又面灘
似弱智

唉
左膠思想又害人

Trump 同共和黨都係左膠？

左右都唔識分你係咪得1% 腦

重以為個樣或身體係會比較特別

上面已經有人版，80% 都高估咗

冇腦父母生個冇腦細路
好合理喎